%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}

\reference{Math 10\\Guide de travail}
\titre{La bouée}
\motsclefs{Optimisation, DAEU, Math 10}

\begin{document}



\begin{center}
  \includegraphics[width=13cm]{la_bouee_patron.1}
\end{center}

\subparagraph{Questions à se poser}
\label{sec:questions-se-poser}

\begin{itemize}
\item Quel est le volume de la partie conique de la bouée?
\end{itemize}


\vspace{15mm}





Le but est de trouver une formule donnant la surface $S$ de tôle en fonction d'une seule variable, puis de déterminer le minimum de $S$.\\

On appelle $A$ l'arête des cônes, $H$ leur hauteur et $R$ le rayon de leur
base commune.
\begin{itemize}
\item  Exprimer $S$ en fonction de $A$.
\item  Exprimer $A$ en fonction de $H$ et $R$.
\item  Écrire une égalité utilisant le volume des cônes.
\item  Exprimer $S$ en fonction de $H$ grâce aux relations précedemment écrites.
\item Étudier les variations de $S$ et trouver son minimum.

\end{itemize}



\vspace{15mm}
\begin{bclogo}[arrondi=0.1,logo=\bclampe]{Formulaire}
  \begin{itemize}
  \item Volume d'un cône: $V=\frac{1}{3}\pi r^2\times h$
  \item Théorème de Pythagore : Dans un triangle rectangle, la somme des carrés des longueurs des côtés de l'angle droit est égal au carré de la longueur de l'hypoténuse.
   \end{itemize}
\end{bclogo}

\end{document}
